澳洲國防部稱海軍資料疑被盜 議員促關閉一間中國領館

澳洲傳媒報道，澳洲國防部在一份聲明中表示，有外國情報機構對澳洲的國家主權和戰略利益，構成極度威脅，又指敵對者正高度活躍地試圖取得關於澳洲目前和未來海軍實力的資料，目的是要增強自身的利益，以及損害澳洲的實力。聲明未有指明威脅來自哪一方，但報道引述多名不具名的國家安全官員表示，有關情報活動來自中國。

南澳洲首府阿德萊德聯邦參議員帕特里克表示，中國駐當地的總領事館在2016年成立，當時正值澳洲在當地建造軍艦，他建議政府關閉中國在當地的總領事館。帕特里克表示，領事館對澳洲建造軍艦帶來重大安全威脅，包括取得關鍵盟友與澳洲分享高度機密軍事資訊與技術，另有多名議員亦要求坎培拉與北京談判，減少領事館人員。

開返晒中華民國領事館

Push

推上熱門